【突發】原來中國都有民主黨！！！！中國先係真真正正既民主國家！！！！！

中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度

根據該制度，中國共產黨是中華人民共和國的唯一執政黨，八個民主黨派在接受中國共產黨領導下，具有參政黨的地位[1]。

人地仲有八個民主黨咁多

1. 中國國民黨革命委員會 民革
2. 中國民主同盟 民盟
3. 中國民主建國會 民建
4. 中國民主促進會 民進
5. 中國農工民主黨 農工黨
6. 中國致公黨 致公黨
7. 九三學社 九三
8. 臺灣民主自治同盟 臺盟

中華人民共和國的政黨制度是「中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度」，即「共產黨執政、多黨派參政，共產黨領導、多黨派合作」的政黨制度，堅持「長期共存、互相監督、肝膽相照、榮辱與共」的方針。[2]其中，除唯一執政黨中國共產黨外，其他八個政黨被稱為「民主黨派」。理論上民主黨派通過中國人民政治協商會議參與國家政治事務，發揮監督、批評和建議的作用，以「憲法和法律為準繩」進行民主協商。官方指出，中國共產黨與這八個民主黨派的關係是「通力合作的友黨關係」，是「執政黨」與「參政黨」的關係，而不是「執政黨」與「在野黨」的關係。中國的政黨制度「不是什麼一黨制」，也「根本區別於西方的多黨制」。[2]目前，中國的民主黨派共有8個，黨派間依據對新民主主義革命所作的貢獻大小而由官方進行政治排名。[3]

香港臨立會幾時跟得上中國民主進程

就快跟得上la

人民民主專政，都係民主。
民主係狗係公廁

民主黨，賣中國

人哋民主黨員數量仲多過成個立會加埋
不過比例上就連澳門都不如

建議泛民放棄香港議會戰線
轉投中國民主黨戰線
係策略上一定比起入臨立議會戰線好
可以用公帑抗爭
如果做唔到野 入去篤眼篤鼻都好
如果唔入中國民主黨派，你又有咩可以做到？
希望大家唔好分化 講好左兄弟爬山
不過點都好，我唔會視你地為敵人既

朝鮮民主主義人民共和國
你仲話人獨裁

要奪取人大1450+ 要同上面啲中國泛民搞初選 協調

為左爭取真正既民主
為左入去篤眼篤鼻
俾人話係花瓶
又何足掛齒

啱 邊個有意見 就問返佢咁你有咩可以做

Link入面有介紹埋佢地

唔有黨有咩可以做
搞民間議會？搞完又可以點
吸引外國支持？支技得幾多次

答唔到？挑！得個講字
你咁撚廢唔通靠你呀，我理撚得你地地繼續黨內戰線！
你唔好搞鳩我地 河水不犯井水 又話兄弟爬山

beginneros 的大頭貼照
beginneros
【#一黨專政下的產物︱#花瓶般的衛星黨】
「結束一黨專政，建設民主中國」，相信香港人都聽過這句口號。但你知道其實在中共政治下，其實還有其他政黨嗎？而這類政黨都稱為衛星黨。

#衛星黨 (Bloc Party) 是指除了執政黨以外，一些規模不大的政黨。這些政黨通常存在於 #威權統治 或 #極權統治 下的國家，一般是由執政黨直接或間接控制，存在的主要作用是向他國展示，其所屬政權存在民主。

衛星黨不會反對政權，亦難以有機會進一步發展，並無實質作用，所以通常被視為政治花瓶。

在現時的中國，在共產黨下主要有八個衛星黨，分別是：

#中國國民黨革命委員會：
簡稱民革，屬第一的民主黨派，成員主要來自與原中國國民黨黨員有關係、與台灣各界有聯繫的中上層人士和中高級知識分子。

#中國民主同盟：
簡稱民盟，屬第二的民主黨派，成員主要來自以從事文化教育工作的人士。

#中國民主建國會：
簡稱民建，屬第三的民主黨派，成員主要來自大中城市的工商企業家和經濟界的中高層人士。

#中國民主促進會：
簡稱民進，屬排名第四的民主黨派，會員主要來自從事教育、文化、出版工作的高級、中級知識分子。

#中國農工民主黨：
簡稱農工黨，屬排名第五的民主黨派，主要來自醫藥衛生界高﹑中級知識分子。

#中國致公黨：
簡稱致公黨，屬排名第六的民主黨派，成員主要來自歸國華僑﹑僑眷及與海外有聯繫的代表性人士。

#九三學社：
屬排名第七的民主黨派，成員主要來自科學技術界高、中級知識分子。

#台灣民主自治同盟：
簡稱臺盟，屬排名第八的民主黨派，成員主要來自居住在中國大陸的臺籍人士，是中國對台灣統戰的組織之一。

雖然八大衛星黨都指稱自己為民主派，但在各自的黨章都含有「接受中共的領導」的字眼。對大家來說，又算是民主的一種嗎？
------------------------
◆ 每日分享知識、每月推出課程
◆ 網站：
◆ Youtube：
◆ Instagram：@beginneros
------------------------
#Beginneros #冷知識

好野一定要ＰＯ出黎

依家咪係咁，都差唔遠

巴打我要進來了

我地香港夠有港共一黨執政多黨派合作啦
721果陣合作得幾好

而家先睇到你個名

咁香港都有民主黨,公民黨,街工,民協啦

泛民拒絕委任可以做啲乜？
就係加入中國民主黨派戰線！
推到泛民睇到！
I just wanna help

我唔想知咁多
我淨係要寸土必爭

唔好放棄任何一條戰線
推到販民見到

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

岩呀
拒絕委任之後打黨內戰線啦 泛民

香港都有民主建港協進聯盟

中國民主建國會
呢個名正

佢地都有8個花樽 擺既 隸屬中共

民主建港協進聯盟 (原稱「民主建港聯盟」，2005年4月12日通過與港進聯合併，改稱「民主建港協進聯盟」。簡稱「民建聯」

呢啲都唔係咩新聞嚟,做咩搞到開心大發現咁?!朝鮮民主主義人民共和國都有民主黨派啦.仲民主過越南同古巴!

而家先知？

香港反對派 唔係 衛星黨
呢堆中共衛星黨喺人大冇位 得政協有位

你硬要用呢樣去砌香港反對派 無咩意思

發現新大陸咁
呢班人一係坐晒監一係已經歸順咗共產黨

如果係萬年垃圾會嘅話咁一定會畀啲位民主派嘅,就好似澳門垃圾會咁得4席係民主派咁,仲有好多係間選同委任議席嚟.

呢啲所謂民主黨嘅人會唔會都要做咗共產黨黨員先做得

好多49年已有喇

ＰＵＳＨ

推